［回到過去］共青團：3年內動員1000多萬青年下鄉

乾大事！國家計劃3年內動員1000多萬青年下鄉

鄉村振興戰略剛出來的時候，很多人就在討論，農村要振興，最重要的資源是人才，如今農村青壯年外流這麼嚴重，到底誰來振興鄉村？

如今，共青團給出了非常有力的答案，《關於深入開展鄉村振興青春建功行動的意見》於近日出台，目標是打造一支懂農業、愛農村、愛農民的「三農」青年工作隊伍，為加速農業農村發展提供新鮮血液！

①動員1萬名學生黨員、團員下鄉兼職基層幹部

為了培養鄉村治理方面的青年後備人才，共青團的文件當中提出，2022年前，要力爭組織動員不少於1萬名學生黨員、團員下鄉，兼職基層幹部。

②培育20萬創業致富帶頭人

建設一批農村青年創業就業培訓基地，力爭2022年前培訓出20萬名青年帶頭人，帶領農民群眾致富。市、縣級主要依託種植園、養殖場、企業，鄉村級主要依託家庭農場、農民科技文化中心等。探索「互聯網+」培訓模式開展共享課程，幫助更多農村創業致富。

③青年農村電商培育工程

要建設一支信息化水平高、業務能力強的青年農場電商隊伍，力爭2022年前幫助1萬名青年運用電子商務在三農領域創業就業。鼓勵通過網絡直播等新媒體手段提升當地農產品知名度，開展青年農場電商大賽等活動促進農村電商發展。

④大中專學生暑期「三下鄉」

2022年前，力爭組織超過1000萬人次的大中專學生，以志願者的形式下鄉，參與農村文化、科技、衛生等方面的建設：包括進行科普宣講，開展對留守兒童的學業輔導、親情陪伴，組建愛心醫療服務團等。

⑤引導10萬青年返鄉創業

這一點主要是針對高校畢業生、外出務工的農村青年。通過定期舉辦政策宣講、資源對接、集中培訓等，爭取在2022年，引導10萬名高校畢業生或外出農村青年返回農村創業就業。

⑥動員10萬名青年下鄉，改造鄉村人文環境

竪立文明鄉風也是鄉村振興的重點目標之一，到2022年，要累計動員超過10萬名青年下鄉，推動農村移風易俗、環境治理、鄉村規劃等方面的工作。

鄉村振興的第一步，就是要讓人才回流農村。不僅是共青團號召青年返鄉，農業農村部近日也發佈了《農業農村部2019年人才工作要點》，提出今年要培育100萬新型職業農民+100萬鄉村振興骨幹人才。

國家的長遠規劃是在2050年實現鄉村全面振興。目前，我國大多數地區的農業仍然是一家一戶的小農經濟佔主導，接下來30年的趨勢，就是通過土地流轉，讓家庭農場、合作社、龍頭企業等新型經營主體成為農業生產的主力軍，這個轉型過程離不開農業領域的專業人才。

近年來，土地經紀人、農業經紀人、鄉村規劃師等新興職業，正是適應現代化農業轉型需要而誕生的新職業。未來30年，三農相關領域的人才都會很吃香。

Now: 動員廢老下香

男嘅下鄉，女嘅下海

上山下鄉

班支那仔彩你有味,叫佢地返鄉下